（應否有補選？）學者認為政府不補選理據未必充分

學者認為政府不補選理據未必充分

立法會港島區及新界東補選被取消提名資格的周庭及劉頴匡，之前提出選舉呈請得直，法庭宣布隨後當選的議會陣線區諾軒及新民主同盟范國威，是「非妥為選出」，終審法院今早拒絕批准兩人的上訴許可申請，即區諾軒及范國威失去議席。 中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，目前距離下屆立法會選舉仍有9個月時間，政府不進行補選的理據未必充分，結果可能是一次較勞民傷財的補選，因為即使當選的議員任期都只有大約2至3個月。不過蔡子強認為，上月區議會選舉結果反映，民意似乎有了逆轉，高投票率亦顯示市民投票的意願，特別是年輕人，因此如果補選，氣氛未必會如上兩次補選般冷淡，泛民亦未必因此面對補選危機。

2019-12-17 11:18:36

大家覺得應唔應該有補選？其實對我地有咩利弊

香港金總終於接受網上會員申請啦

唔dq人咪唔會勞民傷財囉

選啦梗係

等埋發叔先

又嚟變相公投，單一政綱就係究警狗老母臭閪

當然要選，仲有好多on9議案要去反對